1. Обработчик событий - это функция, которая обрабатывается при произошедшем событии (клик, скролл, удержание клавиши и т.п.) на определённом элементе сайта.
Чаще всего реализуется с помощью слушателя addEventListener, ожидающий внутри себя анонимную ф-цию.